%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Linux Professional Institute Certification}
\bigskip
  Ce document est un support de formation adapté à la préparation
  de la certification LPIC-1 (101 et 102).\\
  Ce document \textbf{n'est pas} un support agréé officiellement par le LPI.\\
\bigskip
  Chaque transparent directement lié au programme LPI porte la référence
  de l'item LPI correspondant (par exemple \textbf{105.3}) sur la ligne de titre.
  Les documents de référence sont \textit{Objectifs détaillés des examens} 
  LPIC 101 et LPIC 102,  révision 5.0 (octobre 2018) :\\
\url{https://wiki.lpi.org/wiki/LPIC-1_Objectives_V5.0}
\\
\bigskip
  L'ordre des notions abordées diffère de celui du programme LPI. 
  Le parti-pris de ce document est de se concentrer d'abord sur la maîtrise
  des outils en ligne de commande (utilisateurs), puis seulement sur les 
  outils d'administration.\\
\bigskip
  L'auteur (Guillaume Allègre) est certifié LPIC-1.
\end{frame}
